官指應加鄭入案 郭卓堅續申覆核

2018年12月20日

官指應加鄭入案 郭卓堅續申覆核

郭卓堅早前因律政司決定申覆核，遭斥等於「放生鄭若驊」。蔡少玲攝

【本報訊】律政司以無足夠證據為由，不就UGL案檢控前特首梁振英，「覆核王」郭卓堅日前就此入稟申請司法覆核，欲推翻律政司決定，昨早表明堅拒撤回申請。惟數小時後，郭稱遭指摘入稟等於「放生鄭若驊」，令律政司有藉口拒絕再回應傳媒相關問題，郭徵詢法律意見後決定撤回申請。惟晚上他稱收到法庭通知會開庭，法官周家明認為應將律政司司長加入本案，列為建議有利害關係一方，稍後會要求各方列席，故決定繼續提申請。

昨晚8時半，郭通知傳媒稱：「各位傳媒朋友和支持者，蒙法官周家明來函，叫我準備開庭，所以明天不會取消覆核，請諒。」法庭致函郭卓堅，稱法官周家明於本月17日作出指示，認為應將律政司司長加入本案，列為建議有利害關係一方；又要求郭於14天內將相關文件送遞給有份向廉署舉報的人士，而他們亦可加入成為建議有利害關係一方。法庭稍後將要求與訟各方出席許可申請聆訊，預計需時兩小時。

相關新聞：林鄭月前批假 疑有預謀避交代

一度因被指摘欲撤回

郭卓堅昨早透露，2016年9月有份向廉署舉報，指梁振英在UGL事件中涉嫌貪污及公職人員行為失當，本周一始獲廉署補發不起訴梁的通知信函。郭稱既然是事件持份者之一，自然可提出司法覆核。他稱堅決不會為此撤回申請：「佢係唔答就點都唔答，唔係因為我入唔入稟！」

不過事隔六小時郭卻轉軚，傍晚在fb指，由於不想被鄭若驊利用過橋，決定撤回申請，批評律政司和建制派以有司法覆核為由，拒絕鄭到立法會交代的行為「無賴」。郭又指由於民主黨在fb上，就律政司不回應一事「鬧我，賴晒落我度」，故決定「犧牲小我」，先撤回申請，免受千夫所指；若鄭休假後仍不到立法會解畫，他將再次入稟，並澄清事件跟民主黨無關。

■記者蔡少玲

上一則
上一則
林鄭月前批假 疑有預謀避交代

下一則
下一則
顧問涉串謀多名馬會會員收賄68萬

林鄭月前批假 疑有預謀避交代
風頭火勢放長假 鄭若驊失聯梁美芬邀下月28日立會現身

留意到巴打刻意出D摟屌post
你邊樹人呀

你唔好以為自己係潮流尖端呀
茶記大把阿叔伯都咁諗啦